[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta nhấn mạnh hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là một trong ba đột phá chiến lược trong 10 năm tới ở đại hội nào sau đây?",
    "answer": "Đại hội XI (2011)"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của thể chế kinh tế thị trường gồm. Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Các quy luật kinh tế"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Tính \"định hướng XHCN\" theo quan điểm của Đảng ta được thể hiện rõ nhất ở lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": "Quan hệ sản xuất."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XI (2011) nhấn mạnh hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là một trong ba…….. trong 10 năm tới. Chọn cụm từ đúng",
    "answer": "Đột phá chiến lược"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung cơ bản của định hướng XHCN trong phát triển kinh tế thị trường ở Việt Nam được thể hiện ở tiêu chí nào trong các tiêu chí sau? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Về nhóm khách hàng tiềm năng"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế thị trường thì:",
    "answer": "Các nguồn lực kinh tế được phân bổ theo nguyên tắc thị trường."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống phương án đúng với nhận định của Đại hội VI “Cơ chế quản lý kinh tế tập trung quan liêu bao cấp từ nhiều năm nay không tạo được…………. làm suy yếu kinh tế XHCN”",
    "answer": "Động lực phát triển"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam 2018, Đảng xác định những quan điểm công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước thời kỳ đổi mới ở nước ta là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giáo dục và đào tạo cùng với khoa học, công nghệ là quốc sách hàng đầu"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Khoa học và công nghệ là nền tảng và động lực của công nghiệp hóa, hiện đại hóa. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Quan điểm"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý là nội dung được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 7 khóa III (1962)"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào của Đảng lần đầu tiên khẳng định: Công nghiệp hoá XHCN là nhiệm vụ trung tâm của thời kỳ quá độ lên CNXH? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội III (9/1960)."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Nước ta bước vào thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hoá, hiện đại hoá bắt đầu từ sau đại hội nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Đại hội VIII."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao công nghiệp hóa, hiện đại hóa hiện nay ở nước ta phải gắn với hội nhập kinh tế quốc tế? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Vì để hoà nhập với các nước."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: CNH gắn với HĐH, CNH, HĐH gắn với phát triển …………và bảo vệ tài nguyên, môi trường.",
    "answer": "Kinh tế tri thức"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế được coi là kinh tế thị trường khi các nguồn lực kinh tế được phân bổ theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Thị trường."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Xây dựng thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN ở nước ta có tác dụng gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Cho phép GDP luôn tăng trưởng"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Một kiểu tổ chức kinh tế vừa tuân theo quy luật của kinh tế thị trường vừa dựa trên cơ sở và chịu sự dẫn dắt, chi phối bởi các nguyên tắc và bản chất của CNXH là loại kinh tế thị trường nào?",
    "answer": "Kinh tế thị trường định hướng XHCN"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của thể chế Kinh tế thị trường gồm. Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phương án A và C"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao hiện nay chúng ta phải khẩn trương hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN? Chọn đáp án không đúng.",
    "answer": "Do các thể chế kinh tế thị trường của chúng ta còn thiếu đồng bộ, chưa phù hợp với kinh tế thị trường."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế \"xin – cho\" thể hiện sự bao cấp của nhà nước ở lĩnh vực nào là rõ nhất?",
    "answer": "Lĩnh vực cấp phát vốn."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống trong đoạn trích sau: “Thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là thể chế kinh tế thị trường trong đó các thiết chế, công cụ và nguyên tắc vận hành được tự giác tạo lập .và sử dụng để phát triển..........., cải thiện đời sống nhân dân,...”",
    "answer": "lực lượng sản xuất"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Để điều chỉnh các hoạt động giao dịch, mua bán trên thị trường, người ta đã xây dựng cái gì?",
    "answer": "Thể chế kinh tế thị trường."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam 2018, Đảng xác định những quan điểm công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước thời kỳ đổi mới ở nước ta là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giáo dục và đào tạo cùng với khoa học, công nghệ là quốc sách hàng đầu"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Khoa học và công nghệ là nền tảng và động lực của công nghiệp hóa, hiện đại hóa. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Quan điểm"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý là nội dung được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 7 khóa III (1962)"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào của Đảng lần đầu tiên khẳng định: Công nghiệp hoá XHCN là nhiệm vụ trung tâm của thời kỳ quá độ lên CNXH? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội III (9/1960)."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Nước ta bước vào thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hoá, hiện đại hoá bắt đầu từ sau đại hội nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Đại hội VIII."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao công nghiệp hóa, hiện đại hóa hiện nay ở nước ta phải gắn với hội nhập kinh tế quốc tế? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Vì để hoà nhập với các nước."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: CNH gắn với HĐH, CNH, HĐH gắn với phát triển …………và bảo vệ tài nguyên, môi trường.",
    "answer": "Kinh tế tri thức"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế được coi là kinh tế thị trường khi các nguồn lực kinh tế được phân bổ theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Thị trường."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Xây dựng thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN ở nước ta có tác dụng gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Cho phép GDP luôn tăng trưởng"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Một kiểu tổ chức kinh tế vừa tuân theo quy luật của kinh tế thị trường vừa dựa trên cơ sở và chịu sự dẫn dắt, chi phối bởi các nguyên tắc và bản chất của CNXH là loại kinh tế thị trường nào?",
    "answer": "Kinh tế thị trường định hướng XHCN"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của thể chế Kinh tế thị trường gồm. Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phương án A và C"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao hiện nay chúng ta phải khẩn trương hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN? Chọn đáp án không đúng.",
    "answer": "Do các thể chế kinh tế thị trường của chúng ta còn thiếu đồng bộ, chưa phù hợp với kinh tế thị trường."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế \"xin – cho\" thể hiện sự bao cấp của nhà nước ở lĩnh vực nào là rõ nhất?",
    "answer": "Lĩnh vực cấp phát vốn."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống trong đoạn trích sau: “Thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là thể chế kinh tế thị trường trong đó các thiết chế, công cụ và nguyên tắc vận hành được tự giác tạo lập .và sử dụng để phát triển..........., cải thiện đời sống nhân dân,...”",
    "answer": "lực lượng sản xuất"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Để điều chỉnh các hoạt động giao dịch, mua bán trên thị trường, người ta đã xây dựng cái gì?",
    "answer": "Thể chế kinh tế thị trường."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng cộng sản Việt Nam đã nêu lên khái niệm kinh tế tri thức do tổ chức nào sau đây đưa ra? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Tổ chức OECD."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu cơ bản của công nghiệp hóa XHCN được Đại hội III của Đảng xác định là gì? Chọn phương án đúng?",
    "answer": "Xây dựng một nền kinh tế XHCN cân đối và hiện đại."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào nêu lên nhiệm vụ CNH phải coi nông nghiệp là mặt trận hàng đầu? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Đại hội V"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Xây dựng một nền kinh tế XHCN cân đối và hiện đại; bước đầu xây dựng cơ sở vật chất – kỹ thuật của CNXH. Đây là mục tiêu cơ bản của công nghiệp hoá ở Việt Nam do đại hội nào nêu lên? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội III (9/1960)."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Phát triển khu vực dịch vụ. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Định hướng"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam 2018, Đảng xác định mấy quan điểm công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước thời kỳ đổi mới ở nước ta?",
    "answer": "5 quan điểm"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống phương án thích hợp với định nghĩa Kinh tế tri thức do Tổ chức OECD nêu lên “Kinh tế tri thức là nền kinh tế trong đó sự sản sinh ra, phổ cập và sử dụng tri thức giữ vai trò……..đối với sự phát triển kinh tế, tạo ra của cải, nâng cao chất lượng cuộc sống”",
    "answer": "Quyết định nhất"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên CNXH là gì?",
    "answer": "Nền kinh tế thị trường định hướng XHCN."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Những nhận thức của Đảng về kinh tế thị trường có sự thay đổi căn bản và sâu sắc được đưa ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Từ 1986 – 1996."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XII (2016) của Đảng đã xác định thành phần kinh tế tư nhân có vị trí như thế nào trong nền kinh tế quốc dân? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Là một động lực quan trọng của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Mô hình kinh tế thị trường định hướng XHCN được Đảng ta xác định là mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên CNXH năm nào?",
    "answer": "Năm 2001"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích chủ yếu khi phân định các thành phần kinh tế là gì?",
    "answer": "Để có chính sách phù hợp, thúc đẩy kinh tế phát triển."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Trong thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN, các thiết chế, cụng cụ, nguyên tắc vận hành được tạo lập và sử dụng như thế nào?",
    "answer": "Một cách tự giác."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XII (2016) của Đảng xác định nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa Việt Nam là nền kinh tế như thế nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Không cần tuân theo các quy luật của kinh tế thị trường, chỉ nhằm mục tiêu lợi nhuận tối đa"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống trong đoạn trích sau: “Thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là thể chế kinh tế thị trường trong đó các thiết chế, công cụ và nguyên tắc vận hành được .........và sử dụng để phát triển lực lượng sản xuất, cải thiện đời sống nhân dân”",
    "answer": "Tự giác tạo lập"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý là nội dung được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 7 khóa III (1962)"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam 2018, Đảng xác định những quan điểm công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước thời kỳ đổi mới ở nước ta là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giáo dục và đào tạo cùng với khoa học, công nghệ là quốc sách hàng đầu"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XI (2011) xác định mục tiêu cơ bản trong công nghiệp hóa, hiện đại hóa ở nước ta đến giữa thế kỷ XXI, trở thành một nước……. theo định hướng xã hội chủ nghĩa. Điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống:",
    "answer": "Công nghiệp hiện đại"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung công nghiệp hóa của Đại hội IV là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội VI của Đảng đã cụ thể hoá nội dung công nghiệp hoá trong những năm còn lại của chặng đường đầu tiên bằng những chương trình nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Chương trình lương thực, thực phẩm, hàng tiêu dùng và hàng xuất khẩu."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Đẩy mạnh CNH, HĐH nông nghiệp, nông thôn, giải quyết đồng bộ các vấn đề nông nghiệp, nông dân, nông thôn. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Định hướng"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Những nguyên nhân khách quan dẫn đến hạn chế của công nghiệp hoá trước đổi mới ở nước ta? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Do điểm xuất phát tiến hành công nghiệp hoá của chúng ta thấp kém, từ một nền kinh tế lạc hậu, nghèo nàn"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của thể chế kinh tế thị trường gồm. Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Các quy luật kinh tế"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XII (2016) của Đảng xác định nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa Việt Nam là nền kinh tế như thế nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Không cần tuân theo các quy luật của kinh tế thị trường, chỉ nhằm mục tiêu lợi nhuận tối đa"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung cơ bản của định hướng XHCN trong phát triển kinh tế thị trường ở Việt Nam được thể hiện ở tiêu chí nào trong các tiêu chí sau? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Về nhóm khách hàng tiềm năng"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Những nhận thức của Đảng về kinh tế thị trường có sự thay đổi căn bản và sâu sắc được đưa ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Từ 1986 – 1996."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế thị trường thì:",
    "answer": "Các nguồn lực kinh tế được phân bổ theo nguyên tắc thị trường."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không phù hợp với quan điểm của Đảng ta về Kinh tế thị trường?",
    "answer": "Kinh tế thị trường tồn tại khách quan trong mọi xã hội."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Kinh tế thị trường và kinh tế hàng hoá giống nhau ở những điểm chủ yếu nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Dựa trên các hình thức sở hữu giống nhau."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Thể chế kinh tế thị trường gồm những bộ phận nào sau đây? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Các ngành kinh tế."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở kinh tế chủ yếu của hệ thống chuyên chính vô sản ở nước ta (1955-1985) là gì?",
    "answer": "Nền kinh tế kế hoạch hóa tập trung, quan liêu, bao cấp"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Nhận thức mới của Đảng về hệ thống chính trị nước ta thời kỳ đổi mới 1986 đến nay là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Về vai trò lãnh đạo của Đảng trong hệ thống chính trị"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Theo giáo trình môn Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam (2018), hệ thống chính trị là một bộ phận của:",
    "answer": "Kiến trúc thượng tầng xã hội"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Theo giáo trình môn Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam, Nhà nước pháp quyền XHCN ở Việt Nam được xây dựng theo mấy đặc điểm?",
    "answer": "5 đặc điểm"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu chủ yếu của đổi mới hệ thống chính trị ở nước ta hiện nay là?",
    "answer": "Cả a và b đều đúng"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Tỉnh (thành phố) nào sau đây của Việt Nam được tổ chức UNESCO công nhận 02 di sản văn hoá vật thể?",
    "answer": "Quảng Nam."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Bản đề cương văn hóa Việt Nam 1943 nêu nên mấy nguyên tắc của nền văn hóa mới?",
    "answer": "Ba nguyên tắc"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm nào của Đảng sau đây chỉ rõ chức năng, vai trò, vị trí đặc biệt quan trọng của văn hóa đối với sự phát triển xã hội?",
    "answer": "Văn hóa là nền tảng tinh thần của xã hội, là mục tiêu là động lực phát triển bền vững đất nước."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện nào của Đảng lần đầu tiên nhấn mạnh Văn hóa phải đặt ngang hàng với kinh tế, chính trị, xã hội",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 9 khóa XI (2014)"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Di sản nào sau đây của nước ta không phải là di sản văn hoá?",
    "answer": "Vịnh Hạ Long."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương \"Việt Nam sẵn sàng là bạn, là đối tác tin cậy của các nước trong cộng đồng quốc tế, phấn đấu vì hoà bình, độc lập và phát triển\" được Đảng ta nêu lên năm nào?",
    "answer": "Năm 2006"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Viết tiếp vào chỗ trống: “Quan hệ đặc biệt Việt Nam – Lào – Campuchia… đối với vận mệnh của ba dân tộc”.",
    "answer": "Có ý nghĩa sống còn."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Năm 1976, Việt Nam tiếp nhận ghế thành viên chính thức của các tổ chức nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Liên Hợp quốc (UN)"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Xu thế chung của thế giới sau khi chế độ Xã hội chủ nghĩa ở Liên Xô sụp đổ theo giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam chỉ ra là gì?",
    "answer": "Hòa bình và hợp tác phát triển."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Bộ Chính trị ra nghị quyết số 07 về hội nhập kinh tế quốc tế năm nào?",
    "answer": "Năm 2001"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở kinh tế chủ yếu của hệ thống chính trị dân chủ nhân dân (1945-1954) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Nền sản xuất tư nhân hàng hóa nhỏ theo cơ chế kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm của Đảng về động lực chủ yếu để phát triển đất nước hiện nay là gì?",
    "answer": "Đại đoàn kết toàn dân."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống chính trị Việt Nam thời kỳ trước đổi mới đã trải qua những giai đoạn nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hệ thống chính trị xã hội chủ nghĩa (1960-1986)"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "“Nhà nước pháp quyền” được hiểu là:",
    "answer": "Một cách thức tổ chức phân công quyền lực Nhà nước."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ “Xây dựng Nhà nước pháp quyền” lần đầu tiên được đề cập tại hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị trung ương 2 khóa VII (1991)"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm xây dựng đồng bộ môi trường văn hóa, trong đó chú trọng vai trò của gia đình, cộng đồng được Đảng ta nêu lên trong văn kiện nào sau đây?",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 9 khóa XI (2014)"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây không nằm trong bản đề cương văn hóa Việt Nam mà Ban thường vụ Trung ương Đảng đã thông qua năm 1943?",
    "answer": "Cách mạng hóa"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện nào lần đầu tiên xác định văn hóa là một mặt trận của cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Đề cương văn hóa Việt Nam"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề xã hội được Đảng ta nâng lên thành chính sách xã hội là vào thời gian nào sau đây?",
    "answer": "Từ 1986 – 1996."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện nào được coi là bản tuyên ngôn đầu tiên của Đảng về văn hóa?",
    "answer": "Đề cương văn hóa Việt Nam 1943"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "“Quan hệ đặc biệt Việt Nam – Lào – Campuchia có ý nghĩa sống còn đối với vận mệnh …” Viết tiếp vào chỗ trống:",
    "answer": "Của 3 dân tộc"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "“Sẵn sàng thiết lập, phát triển quan hệ hữu nghị và hợp tác với tất cả các nước trong khu vực” được Đảng nêu lên trong Đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội IV."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "“Khôi phục quan hệ bình thường với Trung Quốc trên cơ sở các nguyên tắc cùng tồn tại hòa bình” là chủ trương của Đảng tại Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội V"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "“Thiết lập và mở rộng quan hệ bình thường giữa Việt Nam với tất cả các nước trên cơ sở tôn trọng độc lập chủ quyền, bình đẳng và cùng có lợi” là quan điểm được Đảng nêu lên trong Đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội IV."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Hiệp ước Thân thiện và hợp tác ở Đông Nam Á (Hiệp ước Bali) được ký kết vào thời điểm nào?",
    "answer": "Tháng 2 năm 1976."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức nào sau đây thuộc hệ thống chính trị Việt Nam hiện nay? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mặt trận Tổ quốc Việt Nam"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống chính trị Việt Nam từ 1945 đến nay đã trải qua những tên gọi nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hệ thống làm chủ tập thể"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế chung trong quản lý toàn bộ xã hội của hệ thống chuyên chính vô sản theo tư tưởng làm chủ tập thể (1975-1985) là gì?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo, nhân dân làm chủ, nhà nước quản lý"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Lần đầu tiên hệ thống chính trị ở nước ta bước đầu đã có sự giám sát của xã hội dân sự là vào thời gian nào?",
    "answer": "1945 – 1954."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc cơ bản của hệ thống chính trị Việt Nam gồm những bộ phận nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Tính đến năm 2019 Việt Nam đã được tổ chức UNESCO công nhận bao nhiêu di sản văn hoá vật thể?",
    "answer": "5 di sản."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Tỉnh (thành phố) nào sau đây của Việt Nam được tổ chức UNESCO công nhận 02 di sản văn hoá phi vật thể?",
    "answer": "Phú Thọ."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Bản sắc dân tộc được giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam nêu lên bao gồm những đặc điểm nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Là cái nổi trội nhất của dân tộc trong quá trình phát triển."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Di sản văn hoá phi vật thể đầu tiên của Việt Nam được UNESCO công nhận là di sản văn hoá nhân loại là di sản nào sau đây?",
    "answer": "Nhã nhạc cung đình Huế."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào của Đảng khẳng định chính sách xã hội thống nhất với chính sách kinh tế ở chỗ đều nhằm phát huy sức mạnh của nhân tố con người?",
    "answer": "Đại hội VI."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống nhận định về toàn cầu hóa mà Nghị quyết Đại hội XI đưa ra theo giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam: “Toàn cầu hóa và cách mạng khoa học, công nghệ ……, thúc đẩy quá trình hình thành xã hội thông tin và kinh tế thị trường”.",
    "answer": "Phát triển mạnh mẽ."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Yêu cầu “mở rộng quan hệ kinh tế đối ngoại” lần đầu tiên được Đảng ta nêu ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Năm 1978"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương “Góp phần xây dựng khu vực Đông Nam Á hòa bình, tự do, trung lập và ổn định” là chủ trương được Đảng đề ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Giữa năm 1978"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Sự trì trệ và mất ổn định của tình hình kinh tế – xã hội ở nước các nước Xã hội chủ nghĩa xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Giữa thập niên 70 của thế kỷ XX."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương “củng cố và tăng cường tình đoàn kết chiến đấu và quan hệ hợp tác với tất cả các nước Xã hội chủ nghĩa” được Đảng ta nêu lên trong Đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội IV."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao thời kỳ 1945 – 1954, trong các cơ quan công quyền ở nước ta rất ít xảy ra tiêu cực? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Do nhà nước ta đã có cách quản lý kinh tế – xã hội tiên tiến."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế vận hành trong quản lý toàn bộ xã hội của hệ thống chính trị nước ta thời kỳ đổi mới 1986 đến nay là gì?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo, Nhà nước quản lý, nhân dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở xã hội của hệ thống chuyên chính vô sản ở nước ta (1955-1985) là gì?",
    "answer": "Liên minh công – nông – trí thức"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Nhận thức mới của Đảng về hệ thống chính trị nước ta thời kỳ đổi mới 1986 đến nay là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Về vai trò lãnh đạo của Đảng trong hệ thống chính trị"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống chính trị Việt Nam từ 1945 đến nay đã trải qua những tên gọi nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hệ thống làm chủ tập thể"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "“Văn hoá là hệ các giá trị, truyền thống, lối sống\" được hiểu theo nghĩa nào sau đây?",
    "answer": "Nghĩa hẹp."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Tài liệu “Đời sống mới” của Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì?",
    "answer": "Văn hóa."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào của Đảng khẳng định:mục tiêu xã hội là mục đích của các hoạt động kinh tế?",
    "answer": "Đại hội VI"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách xã hội hướng vào giải quyết những vấn đề cấp bách: làm cho dân có ăn, có mặc, có chỗ ở, được học hành, được nhà nước ta thực hiện trong thời kỳ nào?",
    "answer": "Thời kỳ 1945 – 1954."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở tinh thần cho sự ổn định xã hội và sự vững vàng của chế độ là gì?",
    "answer": "Hệ giá trị"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Việt Nam ký Hiệp ước hữu nghị và hợp tác toàn diện với Liên Xô vào thời điểm nào?",
    "answer": "11/1978"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Phương châm đối ngoại của Đảng được bổ sung và phát triển ở Đại hội XII là gì?",
    "answer": "Việt Nam là bạn, là đối tác tin cậy và là thành viên có trách nhiệm trong cộng đồng quốc tế."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "“Quan hệ đặc biệt Việt Nam – Lào – Campuchia có ý nghĩa sống còn đối với vận mệnh của ba dân tộc” được xác định từ đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội V"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những vấn đề then chốt thuộc lĩnh vực đối ngoại thể hiện sự đổi mới tư duy của Đảng trong Nghị quyết 13 Bộ Chính trị là:",
    "answer": "Quan hệ chính trị quốc tế."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Điểm mới trong đường lối đối ngoại của Đảng ta đưa ra ở đại hội VIII so với các đại hội trước đó là gì?",
    "answer": "Mở rộng quan hệ với các Đảng cầm quyền và các Đảng chính trị khác ở các nước."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống chính trị Việt Nam thời kỳ trước đổi mới đã trải qua những giai đoạn nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hệ thống chính trị xã hội chủ nghĩa (1960-1986)"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "“Nhà nước pháp quyền” được hiểu là:",
    "answer": "Một cách thức tổ chức phân công quyền lực Nhà nước."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế vận hành trong quản lý toàn bộ xã hội của hệ thống chính trị nước ta thời kỳ đổi mới 1986 đến nay là gì?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo, Nhà nước quản lý, nhân dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ “Xây dựng Nhà nước pháp quyền” lần đầu tiên được đề cập tại hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị trung ương 2 khóa VII (1991)"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Theo giáo trình môn Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam, Nhà nước pháp quyền XHCN ở Việt Nam được xây dựng theo mấy đặc điểm?",
    "answer": "5 đặc điểm"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói \"Một dân tộc dốt là một dân tộc yếu\" được Hồ Chí Minh nêu lên trong thời kỳ nào?",
    "answer": "Thời kỳ 1945 – 1954."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Bản đề cương văn hóa Việt Nam đã xác định tính chất của nền văn hóa mới ở nước ta là gì?",
    "answer": "Dân tộc về hình thức, dân chủ về nội dung"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Di sản văn hoá vật thể đầu tiên của Việt Nam được UNESCO công nhận là di sản văn hoá nhân loại là di sản nào?",
    "answer": "Cố đô Huế."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách xã hội được giải quyết theo hướng Chính phủ đề ra chủ trương và hướng dẫn để các tầng lớp nhân dân chủ động và tự tổ chức giải quyết các vấn đề xã hội của chính mình, được thực hiện trong mô hình nào sau đây?",
    "answer": "Mô hình dân chủ nhân dân."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào của Đảng chủ trương: Các chính sách xã hội phải hướng vào phát triển và làm lành mạnh hoá xã hội?",
    "answer": "Đại hội IX"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương \"Xây dựng quan hệ đối tác\" được Đảng ta nêu ra thời gian nào?",
    "answer": "Năm 2001"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương \"Chủ động và tích cực hội nhập Kinh tế quốc tế\" được Đảng ta đề ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Năm 2006"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam đã nêu lý do khiến các nước nhất là những nước đang phát triển đổi mới tư duy đối ngoại?",
    "answer": "Xu thế chạy đua phát triển kinh tế."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Nền móng của đường lối đối ngoại: độc lập, tự chủ, rộng mở, đa dạng hoá, đa phương hoá được Đảng ta nêu lên trong văn kiện nào?",
    "answer": "Trong nghị quyết 13 của Bộ chính trị (1988)."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Nghị quyết 13 Bộ Chính trị 1988 bàn về điều gì?",
    "answer": "Về nhiệm vụ và chính sách đối ngoại trong tình hình mới."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở xã hội của hệ thống chuyên chính vô sản ở nước ta (1955-1985) là gì?",
    "answer": "Liên minh công – nông – trí thức"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao thời kỳ 1945 – 1954, trong các cơ quan công quyền ở nước ta rất ít xảy ra tiêu cực? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Do nhà nước ta đã có cách quản lý kinh tế – xã hội tiên tiến."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức nào sau đây thuộc hệ thống chính trị Việt Nam hiện nay? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mặt trận Tổ quốc Việt Nam"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở kinh tế chủ yếu của hệ thống chuyên chính vô sản ở nước ta (1955-1985) là gì?",
    "answer": "Nền kinh tế kế hoạch hóa tập trung, quan liêu, bao cấp"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm của Đảng về động lực chủ yếu để phát triển đất nước hiện nay là gì?",
    "answer": "Đại đoàn kết toàn dân."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Tỉnh (Thành phố) nào sau đây của Việt Nam được tổ chức UNESCO công nhận 02 di sản văn hoá trong năm 2010?",
    "answer": "Hà Nội."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Đảng ta, mục tiêu của chính sách xã hội thống nhất với mục tiêu phát triển kinh tế ở điểm nào?",
    "answer": "Hướng vào phát huy nhân tố con người."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "“Văn hoá là đời sống tinh thần của xã hội” được hiểu theo nghĩa nào sau đây?",
    "answer": "Nghĩa cơ bản."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Bản đề cương văn hóa Việt Nam được ban thường vụ Trung ương thông qua trong giai đoạn nào?",
    "answer": "1943-1954"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Trong sự nghiệp xây dựng và phát triển văn hóa Đảng ta coi đội ngũ trí thức co vai trò như thế nào?",
    "answer": "Quan trọng"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương thử nghiệm để tiến tới thực hiện đầu tư ra nước ngoài lần đầu tiên được Đảng ta đưa ra năm nào?",
    "answer": "Năm 1996"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương “kêu gọi các nước ASEAN hãy cùng các nước Đông Dương đối thoại và thương lượng để giải quyết các trở ngại, nhằm xây dựng Đông Nam Á thành khu vực hòa bình và ổn định” của Đảng được nêu ra trong thời điểm nào?",
    "answer": "Năm 1982."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Hai nước cuối cùng trong tổ chức ASEAN thiết lập quan hệ ngoại giao với Việt Nam là:",
    "answer": "Philippin và Thái Lan"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Sự tiến bộ nhanh chóng của cách mạng khoa học và công nghệ đã thúc đẩy lực lượng sản xuất thế giới phát triển mạnh bắt đầu từ thời gian nào sau đây?",
    "answer": "Thập niên 70 của thế kỷ XX."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam chỉ rõ: “Ra sức bảo vệ mối quan hệ đặc biệt Việt – Lào trong bối cảnh vấn đề Campuchia đang diễn biến phức tạp” là quan điểm được Đảng ta nêu lên trong thời gian nào?",
    "answer": "Năm 1978"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương xây dựng và phát triển văn hóa trong giai đoạn cách mạng XHCN được hình thành từ năm nào?",
    "answer": "1960"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Trong tác phẩm nào Nguyễn Ái Quốc đó xác định “làm cách mạng phải có mưu chước”?",
    "answer": "Đường cách mệnh."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Bộ Chính trị ra nghị quyết số 07 về hội nhập kinh tế quốc tế năm nào?",
    "answer": "Năm 2001"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm khoa học và công nghệ là nền tảng và động lực của công nghiệp hoá, hiện đại hoá được Đảng ta nêu lên trong thời kỳ nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Thời kỳ 1986 – 2011."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Tác phẩm Đời sống mới của Hồ Chí Minh được xuất bản năm nào",
    "answer": "Năm 1947."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Yêu cầu bức thiết nhất của giai cấp nông dân Việt Nam dưới ách thống trị thực dân Pháp là gì?",
    "answer": "Tự do, dân chủ"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Chủ trương \"Chủ động và tích cực hội nhập Kinh tế quốc tế\" được Đảng ta đề ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Năm 2006"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở kinh tế chủ yếu của hệ thống chuyên chính vô sản ở nước ta (1955-1985) là gì?",
    "answer": "Nền kinh tế kế hoạch hóa tập trung, quan liêu, bao cấp"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ II (1951) đã quyết định lấy tên Đảng ta là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Theo giáo trình môn Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam (2018), hệ thống chính trị là một bộ phận của:",
    "answer": "Kiến trúc thượng tầng xã hội"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống chính trị Việt Nam từ 1945 đến nay đã trải qua những tên gọi nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hệ thống làm chủ tập thể"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Văn kiện nào được coi là bản tuyên ngôn đầu tiên của Đảng về văn hóa?",
    "answer": "Đề cương văn hóa Việt Nam 1943"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Yêu cầu “mở rộng quan hệ kinh tế đối ngoại” lần đầu tiên được Đảng ta nêu ra trong thời gian nào?",
    "answer": "Năm 1978"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Cấu trúc cơ bản của hệ thống chính trị Việt Nam gồm những bộ phận nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung nào sau đây được hiểu theo nghĩa rộng của khái niệm văn hoá.",
    "answer": "Văn hoá Việt nam là tổng thể những giá trị vật chất và tinh thần do cộng đồng các dân tộc Việt nam sáng tạo ra trong quá trình dựng nước và giữ nước"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã bầu đồng chí nào làm Tổng Bí thư?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Sự trì trệ và mất ổn định của tình hình kinh tế – xã hội ở nước các nước Xã hội chủ nghĩa xuất hiện từ khi nào?",
    "answer": "Giữa thập niên 70 của thế kỷ XX."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Một nền kinh tế được coi là kinh tế thị trường khi các nguồn lực kinh tế được phân bổ theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Thị trường."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Đảng ta, mục tiêu của chính sách xã hội thống nhất với mục tiêu phát triển kinh tế ở điểm nào?",
    "answer": "Hướng vào phát huy nhân tố con người."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Di sản nào sau đây của Việt Nam được UNESCO công nhận là di sản văn hóa thế giới vào năm 2005?",
    "answer": "Không gian văn hóa cồng chiêng Tây Nguyên"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XI (2011) nhấn mạnh hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN là một trong ba…….. trong 10 năm tới. Chọn cụm từ đúng",
    "answer": "Đột phá chiến lược"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "“Quan hệ đặc biệt Việt Nam – Lào – Campuchia có ý nghĩa sống còn đối với vận mệnh …” Viết tiếp vào chỗ trống:",
    "answer": "Của 3 dân tộc"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Chủ trương “kêu gọi các nước ASEAN hãy cùng các nước Đông Dương đối thoại và thương lượng để giải quyết các trở ngại, nhằm xây dựng Đông Nam Á thành khu vực hòa bình và ổn định” của Đảng được nêu ra trong thời điểm nào?",
    "answer": "Năm 1982."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Phong trào Nam tiến chi viện Nam Bộ, ngăn không cho quân Pháp đánh ra Trung Bộ được Đảng đưa ra trong thời gian nào?",
    "answer": "1945-1946"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không phù hợp với quan điểm của Đảng ta về Kinh tế thị trường?",
    "answer": "Kinh tế thị trường tồn tại khách quan trong mọi xã hội."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội nào của Đảng khẳng định chính sách xã hội thống nhất với chính sách kinh tế ở chỗ đều nhằm phát huy sức mạnh của nhân tố con người?",
    "answer": "Đại hội VI."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm “Đảng có vững ,cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” là quan điểm của Nguyễn Ái Quốc nêu ra trong tác phẩm nào sau đây?",
    "answer": "Đường Kách mệnh."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "“Sẵn sàng thiết lập, phát triển quan hệ hữu nghị và hợp tác với tất cả các nước trong khu vực” được Đảng nêu lên trong Đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội IV."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Dựa vào cơ sở nào để Đảng ta khẳng định có thể và cần thiết sử dụng kinh tế thị trường để xây dựng CNXH ở nước ta. Hãy chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Xuất phát từ yêu cầu đổi mới của Đảng ta."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: Khoa học, công nghệ là……. cho sự phát triển nhanh và bền vững.",
    "answer": "Nền tảng và động lực"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Một kiểu tổ chức kinh tế vừa tuân theo quy luật của kinh tế thị trường vừa dựa trên cơ sở và chịu sự dẫn dắt, chi phối bởi các nguyên tắc và bản chất của CNXH là loại kinh tế thị trường nào?",
    "answer": "Kinh tế thị trường định hướng XHCN"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "“Hoa – Việt thân thiện” là khẩu hiệu mà Đảng nêu lên trong văn kiện nào",
    "answer": "Chỉ thị “Hoà để tiến”."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm nào của Đảng sau đây chỉ rõ chức năng, vai trò, vị trí đặc biệt quan trọng của văn hóa đối với sự phát triển xã hội?",
    "answer": "Văn hóa là nền tảng tinh thần của xã hội, là mục tiêu là động lực phát triển bền vững đất nước."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Văn kiện nào lần đầu tiên xác định văn hóa là một mặt trận của cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Đề cương văn hóa Việt Nam"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị quân sự toàn quốc lần thứ nhất tổ chức 19/10/1946 do ai chủ trì",
    "answer": "Võ Nguyên Giáp"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Vì sao hiện nay chúng ta phải khẩn trương hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường định hướng XHCN? Chọn đáp án không đúng.",
    "answer": "Do các thể chế kinh tế thị trường của chúng ta còn thiếu đồng bộ, chưa phù hợp với kinh tế thị trường."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Hiệp định nào được coi là Hiệp dịnh quốc tế đầu tiên mà Chính phủ Việt Nam dân chủ cộng hoà đã ký kết?",
    "answer": "Hiệp định sơ bộ 6/3/1946."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm xây dựng đồng bộ môi trường văn hóa, trong đó chú trọng vai trò của gia đình, cộng đồng được Đảng ta nêu lên trong văn kiện nào sau đây?",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 9 khóa XI (2014)"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Bản đề cương văn hóa Việt Nam đã xác định tính chất của nền văn hóa mới ở nước ta là gì?",
    "answer": "Dân tộc về hình thức, dân chủ về nội dung"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Tài liệu “Đời sống mới” của Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì?",
    "answer": "Văn hóa."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ bao cấp ở Việt Nam thời kỳ trước đổi mới được thực hiện dưới hình thức nào sau đây? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Qua trả lương mang tính chất bình quân"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Đẩy mạnh CNH, HĐH nông nghiệp, nông thôn, giải quyết đồng bộ các vấn đề nông nghiệp, nông dân, nông thôn. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Định hướng"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu chủ yếu của đổi mới hệ thống chính trị ở nước ta hiện nay là?",
    "answer": "Cả a và b đều đúng"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Theo Giáo trình Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam 2018, Đảng xác định mấy quan điểm công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước thời kỳ đổi mới ở nước ta?",
    "answer": "5 quan điểm"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Sau Cách mạng Tháng Tám 1945, những khó khăn lớn tác động đến tình hình cách mạng nước ta là gì ? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Nước ta bị chia cắt làm 2 miền, lấy vĩ tuyến 17 làm giới tuyến quân sự tạm thời"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân chủ yếu nhất làm cho giai cấp nông dân Việt Nam không thể lãnh đạo được cách mạng là do:",
    "answer": "không có một hệ tư tưởng chính trị tiên tiến."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Bản đề cương văn hóa Việt Nam 1943 nêu nên mấy nguyên tắc của nền văn hóa mới?",
    "answer": "Ba nguyên tắc"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm của Đảng về động lực chủ yếu để phát triển đất nước hiện nay là gì?",
    "answer": "Đại đoàn kết toàn dân."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung chuyển hướng chỉ đạo chiến lược thời kỳ 1939 – 1945 của Đảng Cộng sản Đông Dương được thể hiện chủ yếu qua nghị quyết của những hội nghị nào? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Nghị quyết hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 5 (3/1938)"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất của xã hội Việt Nam dưới sự thống trị của thực dân Pháp là gì?",
    "answer": "Thuộc địa nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức nào sau đây là nhân tố quốc tế tác động trực tiếp và mạnh mẽ nhất đến sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Quốc tế cộng sản 3."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Cơ chế chung trong quản lý toàn bộ xã hội của hệ thống chuyên chính vô sản theo tư tưởng làm chủ tập thể (1975-1985) là gì?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo, nhân dân làm chủ, nhà nước quản lý"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Phát triển khu vực dịch vụ. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Định hướng"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Sự bất lực của giai cấp phong kiến và tư sản Việt Nam trong việc giải quyết các yêu cầu của xã hội Việt Nam dưới thời thực dân Pháp thống trị được thể hiện qua thực tiễn như thế nào?",
    "answer": "Đấu tranh anh dũng nhưng đều thất bại."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "“Thiết lập và mở rộng quan hệ bình thường giữa Việt Nam với tất cả các nước trên cơ sở tôn trọng độc lập chủ quyền, bình đẳng và cùng có lợi” là quan điểm được Đảng nêu lên trong Đại hội nào?",
    "answer": "Đại hội IV."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Chủ trương tiến hành cuộc cách mạng tư tưởng và văn hóa lần đầu tiên được Đảng ta đưa ra năm nào?",
    "answer": "1960."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Nghị quyết nào của Đảng đã xác định phát triển văn hóa đồng bộ với phát triển kinh tế?",
    "answer": "Nghị quyết Trung ương 9 – Khóa IX"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng với thời gian ra đời của các tổ chức sau?",
    "answer": "Đông Dương cộng sản Đảng; An Nam cộng sản Đảng; Đông Dương cộng sản liên đoàn"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Sự thất bại của phong trào Cần Vương, Đông Du, Duy Tân… chứng tỏ sự bất lực của giai cấp nào sau đây trong việc giải quyết các yêu cầu của xã hội Việt Nam dưới ách thống trị của thực dân Pháp?",
    "answer": "Giai cấp phong kiến và tư sản."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nền văn hóa mới là nền văn hóa có nội dung XHCN và tính chất dân tộc, có tính Đảng và tính nhân dân. Đây là đặc trưng của nền văn hóa Việt Nam thời kì nào sau đây?",
    "answer": "1955 – 1986"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Sự thất bại của phong trào Cần Vương, Đông Du, Duy Tân… chứng tỏ sự bất lực của giai cấp nào sau đây trong việc giải quyết các yêu cầu của xã hội Việt Nam dưới ách thống trị của thực dân Pháp?",
    "answer": "Giai cấp phong kiến và tư sản."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Yêu cầu bức thiết nhất của giai cấp nông dân Việt Nam dưới ách thống trị thực dân Pháp là gì?",
    "answer": "Tự do, dân chủ"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Tác phẩm nào sau đây đã đề cập được những vấn đề cơ bản của một cương lĩnh chính trị?",
    "answer": "Đường Kách mệnh."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Sự bất lực của giai cấp phong kiến và tư sản Việt Nam trong việc giải quyết các yêu cầu của xã hội Việt Nam dưới thời thực dân Pháp thống trị được thể hiện qua thực tiễn như thế nào?",
    "answer": "Đấu tranh anh dũng nhưng đều thất bại."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nhân tố quốc tế sau đây, nhân tố nào không tác động đến sự ra đời của Đảng Cộng Sản Việt Nam?",
    "answer": "Sự ra đời của chủ nghĩa phát xít."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Những nội dung chủ yếu của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương (3/1935) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đưa nhiệm vụ chống đế quốc giành độc lập dân tộc lên hàng đầu"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã bầu đồng chí nào làm Tổng Bí thư?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị “Nhật - Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta” của Ban thường vụ Trung ương Đảng (12/3/1945) đã xác định nhiệm vụ trọng tâm của cách mạng trong giai đoạn sau 9/3/1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Phát động một cao trào kháng Nhật, cứu nước mạnh mẽ làm tiền đề cho Tổng khởi nghĩa."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung chuyển hướng chỉ đạo chiến lược thời kỳ 1939 – 1945 của Đảng Cộng sản Đông Dương được thể hiện chủ yếu qua nghị quyết của những hội nghị nào? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Nghị quyết hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 5 (3/1938)"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Kẻ thù duy nhất, trực tiếp, trước mắt của cách mạng Việt Nam là phát xít Nhật được xác định từ Hội nghị nào sau đây? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban Thường vụ Trung ương (3/1945)"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Sau Cách mạng Tháng Tám 1945, những thuận lợi cơ bản của tình hình nước ta là gì? Hãy chọn phương án không đúng :",
    "answer": "Chưa có nước nào công nhận và thiết lập quan hệ ngoại giao với nước ta"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Bản Hiến pháp đầu tiên của nước Việt Nam dân chủ cộng hoà được quốc hội thông qua vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Tháng 11 – 1946."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "“Hoa – Việt thân thiện” là khẩu hiệu mà Đảng nêu lên trong văn kiện nào",
    "answer": "Chỉ thị “Hoà để tiến”."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh sang thăm nước Pháp tháng 6/1946 nhằm mục đích chủ yếu nào sau đây? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Dự hội nghị Phôngtennơbờlô."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương của Đảng lao động Việt Nam (2/1951) đã xác định động lực của cách mạng nước ta bao gồm những giai cấp, tầng lớp nào trong xã hội lúc bấy giờ? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Công nhân và nông dân, Tiểu tư sản thành thị, tiểu tư sản trí thức và tư sản dân tộc, Thân sĩ (địa chủ) yêu nước và tiến bộ."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ thích hợp vào chỗ trống trong đoạn trích sau phù hợp với quan điểm của Nguyễn Ái Quốc “Cách mệnh An Nam cũng là......trong cách mệnh cũng dễ”.",
    "answer": "một bộ phận"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức nào sau đây là nhân tố quốc tế tác động trực tiếp và mạnh mẽ nhất đến sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Quốc tế cộng sản 3."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "“Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa” của Lênin được thông qua ở đại hội lần thứ mấy của Quốc tế cộng sản?",
    "answer": "Đại hội II."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất của xã hội Việt Nam dưới sự thống trị của thực dân Pháp là gì?",
    "answer": "Thuộc địa nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng với thời gian ra đời của các tổ chức sau?",
    "answer": "Đông Dương cộng sản Đảng; An Nam cộng sản Đảng; Đông Dương cộng sản liên đoàn"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do nào sau đây đã khiến cho Luận cương chính trị tháng 10/1930 không có được chiến lược liên minh dân tộc và giai cấp rộng rãi? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Do nhận thức rõ sự phân hóa giai cấp trong xã hội Việt Nam lúc này."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã quyết định đổi tên Đảng Cộng sản Việt Nam thành….?",
    "answer": "Đảng Cộng sản Đông Dương"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ chủ yếu nào sau đây khẳng định Xô Viết Nghệ Tĩnh là đỉnh cao của cao trào cách mạng 1930 – 1931? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Đã giành được chính quyền trong toàn tỉnh."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Nhận thức mới của Đảng về mối quan hệ giữa hai nhiệm vụ dân tộc và dân chủ trong những năm 1936 – 1939 được thể hiện chủ yếu thông qua những văn kiện nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành trung ương lần 2 (7/1936)"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Trong các điểm sau, chỉ rõ điểm khác nhau chủ yếu giữa Luận cương chính trị (10/1930) so với Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng (2/1930) là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chủ trương tập hợp lực lượng cách mạng"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn nào sau đây của cách mạng Việt Nam, độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội đều là mục tiêu nhiệm vụ trực tiếp được thực hiện trên hai miền Nam, Bắc Việt Nam? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Giai đoạn 1954 – 1975"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Đoạn văn sau đây nhắc đến thắng lợi nào của ta: \"Chiến công đó được ghi vào lịch sử dân tộc như một Bạch Đằng, một Chi Lăng hay một Đống Đa trong thế kỷ XX... báo hiệu sự thắng lợi của nhân dân các dân tộc bị áp bức....\". Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ (1954)"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương của Đảng Lao động Việt Nam (2/1951) đã xác định tính chất cách mạng Việt Nam trong giai đoạn này là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Với thắng lợi nào sau đây, nhân dân Việt Nam trở thành người đi tiên phong trong việc làm tan rã chủ nghĩa thực dân cũ? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thắng lợi của cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược (1954)"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn 1960-1965, Hội nghị trung ương nào của Đảng bàn về phát triển nông nghiệp? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 7 (6/1962)"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Nghiên cứu các mâu thuẫn cơ bản và chủ yếu của xã hội Việt Nam dưới ách thống trị của thực dân Pháp giúp chúng ta hiểu đúng đắn vấn đề chủ yếu nào sau đây? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Các giai cấp trong xã hội Việt Nam."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm “Đảng có vững ,cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” là quan điểm của Nguyễn Ái Quốc nêu ra trong tác phẩm nào sau đây?",
    "answer": "Đường Kách mệnh."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "“Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xó hội cộng sản”. Nội dung này thể hiện vấn đề cơ bản nào của cách mạng Việt Nam mà Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng (2/1930) đó nờu lờn?",
    "answer": "Phương hướng chiến lược của cách mạng"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của phong trào yêu nước đối với sự ra đời của Đảng cộng sản Việt Nam được thể hiện qua các nội dung nào sau đây? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Làm cho Đảng vừa gắn bó với dân tộc vừa gắn bó với cách mạng thế giới."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Mục đích chủ yếu của phong trào “vô sản hóa” trong những năm 1928 – 1929 là gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Để tập hợp lực lượng cách mạng, xây dựng đường lối cách mạng, giải phóng dân tộc."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ chủ yếu nào sau đây khẳng định Xô Viết Nghệ Tĩnh là đỉnh cao của cao trào cách mạng 1930 – 1931? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Đã giành được chính quyền trong toàn tỉnh."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do nào sau đây đã khiến cho Luận cương chính trị tháng 10/1930 không có được chiến lược liên minh dân tộc và giai cấp rộng rãi? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Do nhận thức rõ sự phân hóa giai cấp trong xã hội Việt Nam lúc này."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Nhận thức mới của Đảng về mối quan hệ giữa hai nhiệm vụ dân tộc và dân chủ trong những năm 1936 – 1939 được thể hiện chủ yếu thông qua những văn kiện nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành trung ương lần 2 (7/1936)"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Những nội dung chủ yếu của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương (3/1935) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đưa nhiệm vụ chống đế quốc giành độc lập dân tộc lên hàng đầu"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã quyết định đổi tên Đảng Cộng sản Việt Nam thành….?",
    "answer": "Đảng Cộng sản Đông Dương"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Phong trào Nam tiến chi viện Nam Bộ, ngăn không cho quân Pháp đánh ra Trung Bộ được Đảng đưa ra trong thời gian nào?",
    "answer": "1945-1946"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung cơ bản của đường lối kháng chiến chống thực dân Pháp 1946 – 1954 của Đảng là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Toàn dân, toàn diện, lâu dài và tự lực cánh sinh."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị quân sự toàn quốc lần thứ nhất tổ chức 19/10/1946 do ai chủ trì",
    "answer": "Võ Nguyên Giáp"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Sau Cách mạng Tháng Tám 1945, những khó khăn lớn tác động đến tình hình cách mạng nước ta là gì ? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Nước ta bị chia cắt làm 2 miền, lấy vĩ tuyến 17 làm giới tuyến quân sự tạm thời"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Trong tác phẩm “Đường Kách mệnh”, Nguyễn Ái Quốc đó xác định công nông có vai trò như thế nào?",
    "answer": "là người chủ, là gốc."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân chủ yếu nhất làm cho giai cấp nông dân Việt Nam không thể lãnh đạo được cách mạng là do:",
    "answer": "không có một hệ tư tưởng chính trị tiên tiến."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Dựa vào căn cứ nào sau đây, Cương lĩnh chính trị tháng 2/1930 chủ trương phải lôi kéo địa chủ vừa và nhỏ đi về phía giai cấp vô sản? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Vì họ là giai cấp có tinh thần cách mạng mạnh mẽ và triệt để nhất."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Trong các tổ chức sau đây, tổ chức nào là tiền thân của Đảng Cộng sản Việt Nam do Nguyễn Ái Quốc sáng lập năm 1925?",
    "answer": "Hội Việt Nam cách mạng thanh niên"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Trong tác phẩm nào Nguyễn Ái Quốc đó xác định “làm cách mạng phải có mưu chước”?",
    "answer": "Đường cách mệnh."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã bầu đồng chí nào làm Tổng Bí thư?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung chuyển hướng chỉ đạo chiến lược thời kỳ 1939 – 1945 của Đảng Cộng sản Đông Dương được thể hiện chủ yếu qua nghị quyết của những hội nghị nào? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Nghị quyết hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 5 (3/1938)"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Trong các điểm sau, chỉ rõ điểm khác nhau chủ yếu giữa Luận cương chính trị (10/1930) so với Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng (2/1930) là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chủ trương tập hợp lực lượng cách mạng"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị “Nhật - Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta” của Ban thường vụ Trung ương Đảng (12/3/1945) đã xác định nhiệm vụ trọng tâm của cách mạng trong giai đoạn sau 9/3/1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Phát động một cao trào kháng Nhật, cứu nước mạnh mẽ làm tiền đề cho Tổng khởi nghĩa."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Kẻ thù duy nhất, trực tiếp, trước mắt của cách mạng Việt Nam là phát xít Nhật được xác định từ Hội nghị nào sau đây? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban Thường vụ Trung ương (3/1945)"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị Kháng chiến kiến quốc 11/1945 xác định kẻ thù chủ yếu của cách mạng Việt Nam sau Cách mạng 8- 1945 là ai? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thực dân Pháp xâm lược"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Khẩu hiệu “Dân tộc trên hết, tổ quốc trên hết” được Đảng ta nêu lên trong văn kiện nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Kháng chiến kiến quốc."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Khẩu hiệu “Dân tộc trên hết, tổ quốc trên hết” được Đảng ta nêu lên trong thời kỳ nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thời kỳ 1945 – 1946."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Mục đích của cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp (1946 – 1954) được Ban thường vụ trung ương đề ra trong Chỉ thị toàn dân kháng chiến (22/12/1946) là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đánh phản động thực dân Pháp xâm lược giành thống nhất và độc lập"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Hiệp định nào được coi là Hiệp dịnh quốc tế đầu tiên mà Chính phủ Việt Nam dân chủ cộng hoà đã ký kết?",
    "answer": "Hiệp định sơ bộ 6/3/1946."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm “Đảng có vững ,cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” là quan điểm của Nguyễn Ái Quốc nêu ra trong tác phẩm nào sau đây?",
    "answer": "Đường Kách mệnh."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Sự bất lực của giai cấp phong kiến và tư sản Việt Nam trong việc giải quyết các yêu cầu của xã hội Việt Nam dưới thời thực dân Pháp thống trị được thể hiện qua thực tiễn như thế nào?",
    "answer": "Đấu tranh anh dũng nhưng đều thất bại."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Tác phẩm nào sau đây đã đề cập được những vấn đề cơ bản của một cương lĩnh chính trị?",
    "answer": "Đường Kách mệnh."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nhân tố quốc tế sau đây, nhân tố nào không tác động đến sự ra đời của Đảng Cộng Sản Việt Nam?",
    "answer": "Sự ra đời của chủ nghĩa phát xít."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Mục đích chủ yếu của phong trào “vô sản hóa” trong những năm 1928 – 1929 là gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Để tập hợp lực lượng cách mạng, xây dựng đường lối cách mạng, giải phóng dân tộc."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Nhận thức mới của Đảng về mối quan hệ giữa hai nhiệm vụ dân tộc và dân chủ trong những năm 1936 – 1939 được thể hiện chủ yếu thông qua những văn kiện nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành trung ương lần 2 (7/1936)"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị “Nhật - Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta” của Ban thường vụ Trung ương Đảng (12/3/1945) đã xác định nhiệm vụ trọng tâm của cách mạng trong giai đoạn sau 9/3/1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Phát động một cao trào kháng Nhật, cứu nước mạnh mẽ làm tiền đề cho Tổng khởi nghĩa."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ nhất của Đảng Cộng sản Đông Dương 10/1930 đã bầu đồng chí nào làm Tổng Bí thư?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung chuyển hướng chỉ đạo chiến lược thời kỳ 1939 – 1945 của Đảng Cộng sản Đông Dương được thể hiện chủ yếu qua nghị quyết của những hội nghị nào? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Nghị quyết hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 5 (3/1938)"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ chủ yếu nào sau đây khẳng định Xô Viết Nghệ Tĩnh là đỉnh cao của cao trào cách mạng 1930 – 1931? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Đã giành được chính quyền trong toàn tỉnh."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương của Đảng Lao động Việt Nam (1951) đã xác định xã hội Việt Nam có tính chất như thế nào? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Dân chủ nhân dân, một phần thuộc địa và nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ II (1951) đã quyết định lấy tên Đảng ta là gì? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "“Hoa – Việt thân thiện” là khẩu hiệu mà Đảng nêu lên trong văn kiện nào",
    "answer": "Chỉ thị “Hoà để tiến”."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn 1960-1965, Hội nghị trung ương nào của Đảng bàn về phát triển nông nghiệp? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 7 (6/1962)"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội VI của Đảng đã cụ thể hoá nội dung công nghiệp hoá trong những năm còn lại của chặng đường đầu tiên bằng những chương trình nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Chương trình lương thực, thực phẩm, hàng tiêu dùng và hàng xuất khẩu."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: Khoa học, công nghệ là……. cho sự phát triển nhanh và bền vững.",
    "answer": "Nền tảng và động lực"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: Lấy phát huy nguồn lực con người là…….. cho sự phát triển nhanh và bền vững.",
    "answer": "Yếu tố cơ bản"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ đúng vào quan điểm sau đây: CNH, HĐH gắn với xây dựng……. và hội nhập kinh tế quốc tế.",
    "answer": "Kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Công nghiệp hóa, hiện đại hóa gắn với phát triển kinh tế thị trường định hướng XHCN và hội nhập kinh tế quốc tế. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Quan điểm"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung công nghiệp hóa của Đại hội IV là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Cả A, B, C đều đúng."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Công nghiệp hoá theo mô hình khép kín, hướng nội và thiên về công nghiệp nặng là một đặc trưng nổi bật của công nghiệp hoá ở nước ta thời kỳ nào? Chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Thời kỳ 1960 – 1985."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không phù hợp với quan điểm của Đảng ta về Kinh tế thị trường?",
    "answer": "Kinh tế thị trường tồn tại khách quan trong mọi xã hội."
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Thể chế kinh tế thị trường gồm những bộ phận nào sau đây? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Các ngành kinh tế."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Xây dựng thể chế kinh tế thị trường nhằm mục đích chủ yếu nào sau đây?",
    "answer": "Giúp điều chỉnh hoạt động giao dịch, trao đổi trên thị trường."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Điền vào chỗ trống phương án đúng với nhận định của Đại hội VI (12/1986) “Việc bố trí lại cơ cấu kinh tế phải đi đôi với đổi mới .........”.",
    "answer": "cơ chế quản lý kinh tế."
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội X và Đại hội XI của Đảng đã làm sáng tỏ thêm tính định hướng XHCN trong phát triển kinh tế thị trường ở nước ta qua mấy tiêu chí chủ yếu",
    "answer": "4 tiêu chí."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Định hướng XHCN trong chế độ phân phối hiện nay ở nước ta được thể hiện như thế nào? Chọn phương án không đúng?",
    "answer": "Theo lợi ích."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ bao cấp ở Việt Nam thời kỳ trước đổi mới được thực hiện dưới hình thức nào sau đây? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Qua trả lương mang tính chất bình quân"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Kinh tế thị trường và kinh tế hàng hoá giống nhau ở những điểm chủ yếu nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Dựa trên các hình thức sở hữu giống nhau."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Ba chương trình mục tiêu trong nội dung công nghiệp hóa mà Đại hội VI (1986) của Đảng xác định là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Công nghiệp nặng"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Những nguyên nhân khách quan dẫn đến hạn chế của công nghiệp hoá trước đổi mới ở nước ta? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Do điểm xuất phát tiến hành công nghiệp hoá của chúng ta thấp kém, từ một nền kinh tế lạc hậu, nghèo nàn"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XI (2011) xác định mục tiêu cơ bản trong công nghiệp hóa, hiện đại hóa ở nước ta đến giữa thế kỷ XXI, trở thành một nước……. theo định hướng xã hội chủ nghĩa. Điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống:",
    "answer": "Công nghiệp hiện đại"
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Điền vào chỗ trống phương án thích hợp với định nghĩa Kinh tế tri thức do Tổ chức OECD nêu lên “Kinh tế tri thức là nền kinh tế trong đó sự sản sinh ra, phổ cập và sử dụng tri thức giữ vai trò……..đối với sự phát triển kinh tế, tạo ra của cải, nâng cao chất lượng cuộc sống”",
    "answer": "Quyết định nhất"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm khoa học và công nghệ là nền tảng và động lực của công nghiệp hoá, hiện đại hoá được Đảng ta nêu lên trong thời kỳ nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Thời kỳ 1986 – 2011."
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Nhận thức: Xây dựng và phát triển công nghiệp nặng cần phải làm có mức độ, vừa sức, nhằm phục vụ thiết thực, có hiệu quả cho nông nghiệp và công nghiệp nhẹ được Đảng ta nêu lên ở giai đoạn nào?",
    "answer": "1982 – 1985"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Đẩy mạnh CNH, HĐH nông nghiệp, nông thôn, giải quyết đồng bộ các vấn đề nông nghiệp, nông dân, nông thôn. Đây là nội dung gì của CNH, HĐH thời kỳ đổi mới?",
    "answer": "Định hướng"
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Dựa vào cơ sở nào để Đảng ta khẳng định có thể và cần thiết sử dụng kinh tế thị trường để xây dựng CNXH ở nước ta. Hãy chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Xuất phát từ yêu cầu đổi mới của Đảng ta."
  }
]